%@metapost:3Scratchexo5.mp
Voici un algorithme dans lequel les dernières commandes ont été effacées\ldots
\\Quel est le but de cet algorithme ?
\begin{center}
\begin{Scratch}[Echelle=0.7]
  draw Drapeau;
  draw Demander("Quelle est la longueur du plus grand côté ?");
  draw MettreVar("grandelongueur",OvalCap("réponse"));
  draw Demander("Quelle est la longueur du deuxième côté ?");
  draw MettreVar("longueur1",OvalCap("réponse"));
  draw Demander("Quelle est la longueur du dernier côté ?");
  draw MettreVar("longueur2",OvalCap("réponse"));
  draw PenserT("Le carré du plus grand côté est\dots","2");
  draw DireT(OpMul(OvalVar("grandelongueur"),OvalVar("grandlongueur")),"2");
  draw PenserT("La somme des carrés des deux autres côtés est\dots","2");
  picture BB[];
  BB1=OpMul(OvalVar("longueur1"),OvalVar("longueur1"));
  BB2=OpMul(OvalVar("longueur2"),OvalVar("longueur2"));
  BB3=OpMul(OvalVar("grandelongueur"),OvalVar("grandelongueur"));
  BB4=OpAdd(BB1,BB2);
  draw DireT(BB4,"2");
  draw Si(TestOpEgal(BB3,BB4));
  draw DireT("\phantom{L'égalité de Pythagore est vérifiée}","2");
  draw DireT("\phantom{donc le triangle est rectangle}","2");
  draw Sinon;
  draw DireT("\phantom{L'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée}","2");
  draw DireT("\phantom{donc le triangle n'est pas rectangle}","2");
  draw FinBlocSi;
\end{Scratch}
\end{center}